南非再出現變種武肺病毒 傳染力比英國的新病毒株更強

除英國之外，南非發現另一變種武漢肺炎 (COVID-19) 新病毒株 — 501Y.V2，並已入侵英國。英國感染 501Y.V2 的兩名患者接觸過曾到南非的確診者。連同英國及德國在內，至少已有 5 個國家對南非發出旅遊限制。《衛報》引述有份研究新病毒株的南非科學家指，當地新病毒株的傳播力比英國的新病毒株更強，甚至影響疫苗的效力。
目前英國及南非的疫情越見嚴峻，兩地單日新增確診人數再破紀錄。英國從周三 (23/12) 逾 45.3 萬次病毒測試中，發現 3.9 萬宗新確診個案，連續第 2 日破下單日新增確診紀錄。截至香港今日清晨為止，英國累計 179 萬宗確診個案、至少 6.31 萬人死亡。
南非的新病毒株名為 501Y.V2，已引發南非出現第二波疫情，初步顯示感染 501.V2 的年輕人比率較一般病毒株多，但暫未見病人出現較嚴重病徵。
南非過去一日內錄得逾 1.4 萬宗新個案、400 人死亡。當地衛生部門指測試陽性比率達 26% ，累計確診人數已超過 95 萬人、2.5 萬人死亡。南非衛生部長 Zwelini Mkhize 坦言，病毒正以驚人速度傳播，比第一波疫情還要快。呼籲民眾不要在假期期間掉以輕心，並警告政府將會審視現有限制措施，考慮實施其他措施控制疫情擴散。
南非研究新病毒的專家 Dr Richard Lessell 表示，結合英國的數據來看，501Y.V2 在人傳人方面效率更高，他同時擔心會有更多變種，並可能令武漢肺炎的康復者重新感染，亦可能影響疫苗的有效率。
英國衛生大臣夏國賢 (Matt Hancock) 指，南非新病毒株已入侵英國，當地發現的兩宗個案，都是確診個案的接觸者，而那些確診者於過去數同來自南非，曾與他們接觸的人士均須立即自我隔離。他說，這一新變種令人高度擔心，因為它似乎進一步變異，更易傳播，跟英國早前發現的變種病毒不同。他說，英國 COVID-19 相關的住院人數已接近 4 月時高峰，英格蘭南部將會在 12 月 26 日起實施最嚴格限制令，而其他地區也可能提高限制級別。英法邊境曾因封鎖令一度關閉，而肯特 (Kent) 有大量貨車司機被迫滯留，期間曾出現警民衝突。

推

印度神童

upgrade complete

research complete

印度神童勁能到

一紅色背景男子將病毒俾俾世人

傳染力強有乜咁得人驚？
感冒傳染力仲強

封左南非既班機未？

件野變咗airborne?
Droplet點會有咁強傳染力

droplet都可以好infectious
transmission route唔係判斷傳染力嘅唯一準則
要睇埋infective dose、incubation period呢啲

唔笑佢了

武漢肺炎同中國一樣咁毒

最驚唔係傳染力
一陣間啲疫苗收皮就仆街啦

其實年初嗰時已經講到武肺勁高傳染力，唔係好想像到再勁啲係點

其實而家全球已經有8000萬人染病 比當初估計多咗好多

儲埋儲埋咁多point 一次過點哂d能力出來

又一變種武漢肺炎

道高一尺，魔高一丈
更何況,隻病毒係行RNA的人工病毒

它可以用盡一切的變種手段,來攪到隻疫苗收皮

我遲d會有機會回覆裡面的人